[
    {
        "questionStem": "1950年6月，中央人民政府颁布的土地法是____。",
        "option": "",
        "answer": "《中华人民共和国土地改革法》",
        "id": "1781201571363684352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "为了控制人民，禁止革命活动，国民党大力推行____制度，规定十户为甲，十甲为保，保甲内各户要互相监视，互相告发。",
        "option": "",
        "answer": "保甲",
        "id": "1781201569929232384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1984年初，邓小平视察深圳、珠海、厦门等地时指出：“我们建立____，实行开放政策，有个指导思想要明确，就是不是收，而是放。”",
        "option": "",
        "answer": "经济特区",
        "id": "1781201572114464768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年七一五反革命政变后，南京和武汉两个“国民政府”经过一段时间相互斗争，达成妥协，实现了____。",
        "option": "",
        "answer": "宁汉合流",
        "id": "1781201569966981120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在农业社会主义改造中建立的高级农业合作社属于____性质。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义",
        "id": "1781201571757948928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》强调：党和国家工作的重点必须转移到以____为中心的社会主义现代化建设上来,大大发展社会生产力，并在这个基础上逐步改善人民的物质文化生活。",
        "option": "",
        "answer": "经济建设",
        "id": "1781201571997024256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1905年至1907年，改良派与革命派展开论战，改良派以____为主要舆论阵地。",
        "option": "",
        "answer": "新民丛报",
        "id": "1781201568763215872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "先进的中国人最早提出在中国发展资本主义方案的著作是____。",
        "option": "",
        "answer": "资政新篇",
        "id": "1781201568247316480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "确立习近平新时代中国特色社会主义思想的历史地位是在党的____。",
        "option": "",
        "answer": "十九大",
        "id": "1781201572395483136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "五四运动是一次真正的____运动。",
        "option": "",
        "answer": "群众",
        "id": "1781201569249755136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年10月，____的胜利,是中国革命转危为安的关键,宣告了国民党反动派消灭中国共产党和红军的图谋彻底失败。",
        "option": "",
        "answer": "长征",
        "id": "1781201569845346304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《盛世危言》的作者是____。",
        "option": "",
        "answer": "郑观应",
        "id": "1781201567253266432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1946年5月4日中共中央发出《关于清算、减租及土地问题的指示》（五四指示），决定将减租减息政策改变为____政策。",
        "option": "",
        "answer": "耕者有其田",
        "id": "1781201570965225472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "实践证明，以____为中心是兴国之要，四项基本原则是立国之本，改革开放是强国之路，这个基本路线是党和国家的生命线、人民的幸福线。",
        "option": "",
        "answer": "经济建设",
        "id": "1781201572189962240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "太平天国后期，洪秀全提拔的军事将领主要有陈玉成和____。",
        "option": "",
        "answer": "李秀成",
        "id": "1781201567894994944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "洋务派兴办民用企业多数都采取____的方式。",
        "option": "",
        "answer": "官督商办",
        "id": "1781201567811108864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东对中共党员提出两个“务必”要求的会议室____。",
        "option": "",
        "answer": "中共七届二中全会",
        "id": "1781201571485319168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会，开启了我国____和社会主义现代化建设新时期，实现了历史性的伟大转折。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1781201571799891968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "到1987年，全国98%的农户实行了____，亿万农民的生产积极性得到极大提高，农业生产摆脱了停滞的困境。这从根本上动摇了“三级所有、队为基础”和“政社合一”的人民公社体制。",
        "option": "",
        "answer": "家庭联产承包责任制",
        "id": "1781201572072521728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "全面深化改革的总目标是完善和发展中国特色社会主义制度,推进国家治理体系和治理能力____.",
        "option": "",
        "answer": "现代化",
        "id": "1781201572634558464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "由黄兴任会长的资产阶级革命团体是____。",
        "option": "",
        "answer": "华兴会",
        "id": "1781201568725467136",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的基本路线是：领导和团结全国各族人民，以经济建设为中心，坚持____，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强、民主、文明的社会主义现代化国家而奋斗。",
        "option": "",
        "answer": "四项基本原则",
        "id": "1781201572152213504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "解放战争爆发的标志是国民党军队进攻____解放区。",
        "option": "",
        "answer": "中原解放区",
        "id": "1781201570604515328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国人民解放军完成全国大陆解放的标志性事件是____。",
        "option": "",
        "answer": "西藏和平解放",
        "id": "1781201571325935616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党制定的过渡时期总路线的主体是____。",
        "option": "",
        "answer": "实现国家的社会主义工业化",
        "id": "1781201571644702720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年12月13日，邓小平在中央工作会议闭幕会上作题为《解放思想，____，团结一致向前看》的讲话。",
        "option": "",
        "answer": "实事求是",
        "id": "1781201571837640704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "严复将英国人赫胥黎的《进化与伦理》的前两章翻译为____。",
        "option": "",
        "answer": "天演论",
        "id": "1781201568209567744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《我的马克思主义观》的作者是____。",
        "option": "",
        "answer": "李大钊",
        "id": "1781201569409138688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立后主持召开的第一次大型国际会议是____。",
        "option": "",
        "answer": "亚非会议",
        "id": "1781201571565010944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1948年秋国民党政府不得不放弃____这项军事战略。",
        "option": "",
        "answer": "全面防御",
        "id": "1781201570763898880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1937年9月，八路军115师主力在晋东北____附近伏击日军，取得了全民族抗战以来中国军队主动寻歼敌人的第一次重大胜利。",
        "option": "",
        "answer": "平型关",
        "id": "1781201570281553920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "清末“预备立宪”的根本目的在于____。",
        "option": "",
        "answer": "延续清政府的统治",
        "id": "1781201568364756992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在建国初起到临时宪法作用的是____。",
        "option": "",
        "answer": "共同纲领",
        "id": "1781201570684207104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国进入社会主义社会的最主要的标志是____基本完成。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义改造",
        "id": "1781201571246243840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着以慈禧太后为首的清政府甘心成为“洋人的朝廷”的事件是____。",
        "option": "",
        "answer": "八国联军侵华战争",
        "id": "1781201568327008256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国的新民主主义革命取得了基本胜利的标志是____。",
        "option": "",
        "answer": "新中国的成立",
        "id": "1781201571283992576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "维新派批判封建专制制度，认为只有____制度才是当时中国理想的政治方案。",
        "option": "",
        "answer": "君主立宪",
        "id": "1781201567932743680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1928年3月被国民党逮捕的湖北省委常委____，他的“砍头不要紧，只要主义真”的就义诗，表达了共产党员的信念之光不灭。",
        "option": "",
        "answer": "夏明翰",
        "id": "1781201569451081728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共一大召开的时间是1921年7月____日。",
        "option": "",
        "answer": "23",
        "id": "1781201569371389952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "热情讴歌革命的文章《革命军》的作者是____。",
        "option": "",
        "answer": "邹容",
        "id": "1781201568519946240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济已由高速发展阶段转向____阶段,正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期,建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。",
        "option": "",
        "answer": "高质量发展",
        "id": "1781201572475174912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "宣传新文化的主要刊物是____。",
        "option": "",
        "answer": "《新青年》",
        "id": "1781201569170063360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1843年洪秀全创立____，利用它发动和组织群众。",
        "option": "",
        "answer": "拜上帝教",
        "id": "1781201567857246208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "为了抗日民族统一战线的坚持、扩大和巩固，中国共产党制定了“发展进步势力、争取____、孤立顽固势力”的策略总方针。",
        "option": "",
        "answer": "中间势力",
        "id": "1781201570482880512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1938年5月至6月间，毛泽东发表____的讲演，总结全民族10个月来的经验，批驳了“亡国论”“速胜论”等错误观点。",
        "option": "",
        "answer": "《论持久战》",
        "id": "1781201570239610880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中国梦必须走____，弘扬中国精神，凝聚中国力量。",
        "option": "",
        "answer": "中国道路",
        "id": "1781201572873633792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "____人民的抗英斗争，是中国近代史上中国人民第一次大规模的反侵略武装斗争",
        "option": "",
        "answer": "三元里",
        "id": "1781201567337152512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想写入党章的时间是____。",
        "option": "",
        "answer": "十六大",
        "id": "1781201572353540096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "李鸿章创办的上海____是当时国内最大的兵工厂，左宗棠在福建创办的福州船政局是当时国内最大的造船厂。",
        "option": "",
        "answer": "江南制造总局",
        "id": "1781201568171819008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "实现中华民族伟大复兴的中国梦就是国家富强、民族振兴、____。",
        "option": "",
        "answer": "人民幸福",
        "id": "1781201572596809728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "资产阶级革命派的阶级基础是____。",
        "option": "",
        "answer": "民族资产阶级",
        "id": "1781201568402505728",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义改造基本完成以后，我国所要解决的主要矛盾，是人民日益增长的物质文化需要同落后的____之间的矛盾。",
        "option": "",
        "answer": "社会生产",
        "id": "1781201571955081216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年，____根据地的建立,点燃了工农武装割据的星星之火,为中国革命开辟了农村包围城市、武装夺取政权的正确道路。",
        "option": "",
        "answer": "井冈山",
        "id": "1781201569568522240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "英国人____掌握中国海关大权达40余年之久。",
        "option": "",
        "answer": "赫德",
        "id": "1781201567655919616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "资产阶级革命政党中国同盟会的机关报是____。",
        "option": "",
        "answer": "民报",
        "id": "1781201568603832320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "维新派与守旧派论战实质上是资产阶级思想与____思想在中国的第一次正面交锋。",
        "option": "",
        "answer": "封建主义",
        "id": "1781201568129875968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共中央和邓小平在毛泽东、周恩来等老一辈革命家关于争取和平解放台湾思想的基础上，正视历史和现实，创造性地提出“____”科学构想，开辟了以和平方式实现祖国统一的新途径。",
        "option": "",
        "answer": "一国两制",
        "id": "1781201572231905280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "科举制是清政府在____中废除的。",
        "option": "",
        "answer": "清末“新政”",
        "id": "1781201568289259520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在政治建设上，要坚持党的领导、人民当家作主、____有机统一，健全人民当家作主制度体系。",
        "option": "",
        "answer": "依法治国",
        "id": "1781201572957519872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七大将以毛泽东为主要代表的中国共产党人把马克思列宁主义基本原理同中国具体实际相结合所创造的理论成果，正式命名为____。",
        "option": "",
        "answer": "毛泽东思想",
        "id": "1781201570562572288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1842年，英国通过《南京条约》，割占了香港岛；1860年，英国又通过《____》割占了九龙半岛南端。",
        "option": "",
        "answer": "北京条约",
        "id": "1781201567295209472",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "____是太平天国运动由胜转衰的转折点",
        "option": "",
        "answer": "天京事变",
        "id": "1781201568012435456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "人民军队始终保持强大的凝聚力向心力、创造力、战斗力的根本保证是____。",
        "option": "",
        "answer": "党的领导",
        "id": "1781201572676501504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义社会的起止时间是____年。",
        "option": "",
        "answer": "1949-1956",
        "id": "1781201571720200192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1936年____的和平解决成为扭转时局的枢纽,十年内战局面基本结束,国内和平初步实现。",
        "option": "",
        "answer": "西安事变",
        "id": "1781201570004729856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次鸦片战争镇守吴淞炮台的老将____英勇杀敌，壮烈殉国。",
        "option": "",
        "answer": "陈化成",
        "id": "1781201567538479104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "五四以前的新文化运动的精神领袖是陈独秀和____。",
        "option": "",
        "answer": "李大钊",
        "id": "1781201569329446912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "四个自信包括道路自信、理论自信、____、文化自信。",
        "option": "",
        "answer": "制度自信",
        "id": "1781201572915576832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1898年9月，以慈禧太后为首的保守势力扼杀了维新变法，史称“____”，谭嗣同等六位维新派人士被杀害。",
        "option": "",
        "answer": "戊戌政变",
        "id": "1781201567974686720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代史上外国在中国____建立了第一块租界地。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1781201567379095552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年8月，中共中央在汉口秘密召开____会议，确立了土地革命和武装起义的方针。",
        "option": "",
        "answer": "八七",
        "id": "1781201569493024768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国人民始终面临着争取____和实现国家富强两大历史任务。",
        "option": "",
        "answer": "民族独立",
        "id": "1781201567458787328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "2013年3月，国家主席习近平在俄罗斯莫斯科国际关系学院发表演讲，首次面向世界提出____理念。",
        "option": "",
        "answer": "人类命运共同体",
        "id": "1781201572756193280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的开端是____。",
        "option": "",
        "answer": "五四运动",
        "id": "1781201569052622848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "二七惨案后，中国工人运动掀起的全国范围的大革命高潮起始于____。",
        "option": "",
        "answer": "五卅运动",
        "id": "1781201568960348160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1935年1月15日至17日，中共中央召开____会议，集中解决了长征中具有决定意义的军事和组织问题。",
        "option": "",
        "answer": "遵义",
        "id": "1781201569807597568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "____是最能体现太平天国社会理想的纲领性文件。",
        "option": "",
        "answer": "天朝田亩制度",
        "id": "1781201568050184192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "解放战争时期指定的《中国土地法大纲》规定____的土地制度。",
        "option": "",
        "answer": "废除封建性及半封建性剥削",
        "id": "1781201571124609024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗战胜利后，因内战准备工作尚未就绪，蒋介石三次电邀毛泽东去____谈判。",
        "option": "",
        "answer": "重庆",
        "id": "1781201570721955840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平提出中国社会主义农业的发展会有两个飞跃，第一个飞跃是废除人民公社，实行家庭联产承包为主的责任制，第二个飞跃是发展____。",
        "option": "",
        "answer": "集体经济",
        "id": "1781201572273848320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "战略防御阶段，正面战场除____战役取得大捷外，其他战役几乎都以退却、失败而结束。",
        "option": "",
        "answer": "台儿庄",
        "id": "1781201570361245696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1931年11月建立的____共和国是中国历史上第一个全国性的工农民主政权,是中国共产党在局部地区执政的重要尝试。",
        "option": "",
        "answer": "中华苏维埃",
        "id": "1781201569685962752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在淞沪会战中，第88师524团团附____率孤军困守四行仓库，被上海市民誉为“八百壮士”。",
        "option": "",
        "answer": "谢晋元",
        "id": "1781201570164113408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在中国大地上率先举起马克思主义旗帜的是____。",
        "option": "",
        "answer": "李大钊",
        "id": "1781201569207812096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "解开人民解放军全国性战略进攻序幕的是____",
        "option": "",
        "answer": "刘邓大军挺进大别山",
        "id": "1781201570885533696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国首先喊出“振兴中华”口号的人是____。",
        "option": "",
        "answer": "孙中山",
        "id": "1781201568444448768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1980年2月，中共十一届五中全会决定予以彻底平反并恢复名誉的党和国家领导人是____。",
        "option": "",
        "answer": "刘少奇",
        "id": "1781201572315791360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "____是近代中国睁眼看世界的第一人。",
        "option": "",
        "answer": "林则徐",
        "id": "1781201567169380352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "____在《校邠庐抗议》中提出:“以中国之伦常名教为原本,辅以诸国富强之术。”。",
        "option": "",
        "answer": "冯桂芬",
        "id": "1781201567773360128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗战中，港澳同胞和海外华侨也以各种方式参加抗日活动，以____为主席的华侨筹赈祖国难民总会，分支机构遍布东南亚。",
        "option": "",
        "answer": "陈嘉庚",
        "id": "1781201570084421632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1931年11月，中华苏维埃第一次全国代表大会在江西____召开。",
        "option": "",
        "answer": "瑞金",
        "id": "1781201569648214016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1940年5月，在枣宜会战中，第33集团军总司令____殉国。",
        "option": "",
        "answer": "张自忠",
        "id": "1781201570201862144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1912年1月1日中华民国临时政府成立，定都____。",
        "option": "",
        "answer": "南京",
        "id": "1781201568683524096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1906年至1907年，革命派与改良派在思想领域内展开了一场激烈论战。其中，改良派的主要代表人物是____。",
        "option": "",
        "answer": "梁启超",
        "id": "1781201568842907648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "洋务派提出自强和____的主张，在客观上促进中国资本主义发展。",
        "option": "",
        "answer": "求富",
        "id": "1781201567731417088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "“钟山风雨起苍黄，百万雄师过大江。虎踞龙盘今胜昔，天翻地覆慨而慷。宜将剩勇追穷寇，不可沽名学霸王”。是毛泽东在解放军占领____后所作的诗。。",
        "option": "",
        "answer": "南京",
        "id": "1781201570642264064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "火烧圆明园发生在____战争期间。",
        "option": "",
        "answer": "第二次鸦片",
        "id": "1781201567496536064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国的近现代史，是指____年以来中国的历史。",
        "option": "",
        "answer": "1840",
        "id": "1781201567043551232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国建立社会主义国营经济的最主要途径和手段____。",
        "option": "",
        "answer": "没收官僚资本",
        "id": "1781201571405627392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动的基本口号____。",
        "option": "",
        "answer": "民主与科学",
        "id": "1781201569132314624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "随着外国资本主义的入侵，中国的社会性质开始发生质的变化。中国逐步成为____国家。",
        "option": "",
        "answer": "半殖民地半封建",
        "id": "1781201567123243008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "____是洋务运动的指导思想。",
        "option": "",
        "answer": "中体西用",
        "id": "1781201567693668352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "五位一体总体布局包括经济建设、政治建设、文化建设、____、生态文明建设。",
        "option": "",
        "answer": "社会建设",
        "id": "1781201572835885056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "五四运动后期斗争的中心由北京转到____。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1781201569014874112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国发展国民经济的第一个五年计划规定集中主要力量发展____。",
        "option": "",
        "answer": "重工业",
        "id": "1781201571602759680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日民族统一战线是以____合作为基础的。",
        "option": "",
        "answer": "国共",
        "id": "1781201570445131776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "孙中山三民主义中所说的社会革命是指____。",
        "option": "",
        "answer": "平均地权",
        "id": "1781201568645775360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1921年7月，中国共产党第一次全国代表大会在____召开。",
        "option": "",
        "answer": "上海",
        "id": "1781201569287503872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》第一个中文全译本的译者是____。",
        "option": "",
        "answer": "陈望道",
        "id": "1781201568884850688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "由1982年9月1日至11日，中国共产党第十二次全国代表大会在北京举行。邓小平在开幕词中响亮提出：“把____的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的道路，建设有中国特色的社会主义”。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义",
        "id": "1781201572034772992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年10月2日，第一个照会中国政府，决定通中华人民共和国建立外交关系的国家是____。",
        "option": "",
        "answer": "苏联",
        "id": "1781201571523067904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国近代社会最主要的矛盾是____和帝国主义的矛盾。",
        "option": "",
        "answer": "中华民族",
        "id": "1781201567576227840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "____在1843年1月编成《海国图志》。",
        "option": "",
        "answer": "魏源",
        "id": "1781201567211323392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年9月制定的、正式确立中国共产党在全国执政地位的法律文献是____。",
        "option": "",
        "answer": "《中国人民政治协商会议共同纲领》",
        "id": "1781201571002974208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东科学预见了抗日战争的发展进程，即抗日战争将经过战略防御、____、战略反攻三阶段。",
        "option": "",
        "answer": "战略相持",
        "id": "1781201570407383040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "我国度资本主义工商业进行社会主义改造的途径是____。",
        "option": "",
        "answer": "和平赎买",
        "id": "1781201571208495104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1935年6月中央红军抵达四川懋功，与红四方面军会师。之后，党同____的分裂主义进行了坚决斗争。",
        "option": "",
        "answer": "张国焘",
        "id": "1781201569887289344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1929年12月，____会议通过的决议是中国共产党和红军建设的纲领性文献,是党和人民军队建设史上的重要里程碑。",
        "option": "",
        "answer": "古田",
        "id": "1781201569610465280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国进入新民主主义社会后，在经济上处于领导地位的是____。",
        "option": "",
        "answer": "国营经济",
        "id": "1781201571443376128",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在第二次世界大战结束后新的国际格局下，美国采取的对华政策是____。",
        "option": "",
        "answer": "扶蒋反共",
        "id": "1781201571082665984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "我国最早建立的少数民族自治区是____。",
        "option": "",
        "answer": "内蒙古自治区",
        "id": "1781201571166552064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "第一次国共合作形成的标志是____。",
        "option": "",
        "answer": "国民党“一大”",
        "id": "1781201568922599424",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "孙中山在《兴中会章程》中喊出了“____”的口号。",
        "option": "",
        "answer": "振兴中华",
        "id": "1781201567613976576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的中国梦，不断提高人民生活水平,必须坚定不移把____作为党执政兴国的第一要务。",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1781201572433231872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "到____年，中国将基本实现社会主义现代化。",
        "option": "",
        "answer": "2035",
        "id": "1781201572714250240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "孙中山建立的第一个资产阶级革命团体是____。",
        "option": "",
        "answer": "兴中会",
        "id": "1781201568482197504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "十一届三中全会作出实行____的历史性决策，是基于对党和国家前途命运的深刻把握，是基于对社会主义革命和建设实践的深刻总结，是基于对时代潮流的深刻洞察，是基于对人民群众期盼和需要的深刻体悟。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1781201571875389440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "率领北平国民党军队接受和平改编的国民党将军是____。",
        "option": "",
        "answer": "傅作义",
        "id": "1781201570923282432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "从____到____,是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。",
        "option": "",
        "answer": "十九大，二十大",
        "id": "1781201572512923648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共七届二中全会需要解决的重要问题____。",
        "option": "",
        "answer": "党的工作重心转移",
        "id": "1781201570843590656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命后，窃取革命果实的是____。",
        "option": "",
        "answer": "袁世凯",
        "id": "1781201568805158912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "党的____决定党的建设的方向和效果，是党的建设的“灵魂”和“根基”。",
        "option": "",
        "answer": "政治建设",
        "id": "1781201572793942016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "新文学运动的第一篇白话文小说是____。",
        "option": "",
        "answer": "《狂人日记》",
        "id": "1781201569094565888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "《____》的一项重要内容，就是允许外国公使常驻北京。",
        "option": "",
        "answer": "天津条约",
        "id": "1781201567416844288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "从卢沟桥事变到1938年广州、武汉失守，中国抗战处于____阶段",
        "option": "",
        "answer": "战略防御",
        "id": "1781201570319302656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "重庆谈判的焦点问题是____。",
        "option": "",
        "answer": "要不要和平建国",
        "id": "1781201570805841920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "王明等人的“左”倾教条主义错误最大的恶果，就是使红军在第____次反“围剿”作战中遭到失败，不得不实行战略转移。",
        "option": "",
        "answer": "五",
        "id": "1781201569765654528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "在战略防御阶段，日本侵略者以____军队为主要作战对象。",
        "option": "",
        "answer": "国民党",
        "id": "1781201570126364672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中共中央正式提出过渡时期总路线是在____年。",
        "option": "",
        "answer": "1953",
        "id": "1781201571682451456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "康有为阐述戊戌变法理论的代表作是《____》和《孔子改制考》。",
        "option": "",
        "answer": "新学伪经考",
        "id": "1781201568092127232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "从1927年7月大革命失败到1931年遵义会议召开前，左倾错误先后____次在党中央领导机关取得了统治地位。",
        "option": "",
        "answer": "三",
        "id": "1781201569727905792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1949年6月30日，毛泽东发表了系统阐明中国共产党关于建立新中国主张的____。",
        "option": "",
        "answer": "《论人民民主专政》",
        "id": "1781201571044917248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年3月30日，邓小平在党的理论工作务虚会上发表《坚持四项基本原则》的讲话。他指出：坚持社会主义道路，坚持人民民主专政，____，坚持马克思列宁主义、毛泽东思想这四项基本原则，”是实现四个现代化的根本前提”",
        "option": "",
        "answer": "坚持共产党的领导",
        "id": "1781201571917332480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出:“中国特色社会主义进入新时代,我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和____的发展之间的矛盾。”",
        "option": "",
        "answer": "不平衡不充分",
        "id": "1781201572550672384",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党领导开辟的____战场和国民党指挥的____战场协力合作，形成了共同抗击日本侵略者的战略局面。",
        "option": "",
        "answer": "敌后，正面",
        "id": "1781201570046672896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年9月9日，毛泽东等领导的湘赣边界____起义爆发，起义军公开打出了“工农革命军”的旗帜。",
        "option": "",
        "answer": "秋收",
        "id": "1781201569530773504",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日民主政权十分重视根据地的经济建设，普遍实行____政策。",
        "option": "",
        "answer": "减租减息",
        "id": "1781201570524823552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    },
    {
        "questionStem": "近代中国第一个领导资产阶级革命的全国性政党是____。",
        "option": "",
        "answer": "中国同盟会",
        "id": "1781201568566083584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CMH"
    }
]